\documentclass[
aps, 
prb, 
showpacs
amsmath, 
amssymb,
preprint,
%draft,
%reprint,
floatfix,
longbibliography,
letterpaper,
lengthcheck
]{article}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      Packages and Macros                       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bbm}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{color}
%\usepackage{showframe}


\graphicspath{
  {figures/pdf/}
  {figures/eps/}
}

\setlength\parindent{0pt}

\pagenumbering{gobble}

\setlength\hoffset{-75pt}
\setlength\voffset{-100pt}
\setlength\textheight{700pt}
\setlength\marginparwidth{0pt}
\setlength\textwidth{500pt}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      Title and Authors                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\title{Arbeits- und Zeitplan zur Promotion}
\author{Ren\'e Jest{\"a}dt}
\date{\today} 

%\hspace{-5ex}
\maketitle


\hspace{-2.2ex}
\begin{minipage}{\textwidth}
  \begin{tabular}{ll}

    \textbf{Name:} & Jest\"adt, Ren\'e \\[1ex]
  
    \textbf{Matrikelnummer:} & 360566 \\[1ex]

    \textbf{Mail:} & jestaedt@fhi-berlin.mpg.de \\[1ex]

    \textbf{Adresse:} & Fritz-Haber-Institut der Max-Planck-Gesellschaft, Abteilung Theorie, \\  
                      & Faradayweg 4-6, 14195 Berlin, Raum: T1.15 \\[1ex]

    \textbf{Telefon:} & +49 30 8413 4809

  \end{tabular}
\end{minipage}

\vspace{3ex}

\textbf{Thema:}

Gekoppelte Maxwell-Kohn-Sham Systeme in der zeitabh\"angigen Dichtefunktionaltheorie

\vspace{3ex}

\textbf{Zeitrahmen:} 3 Jahre ab Mai 2013

\vspace{3ex}

\textbf{Zusammenfassung:}

Bisherige Untersuchungen zur Wechselwirkung von elektromagnetischen Feldern und kondensierte Materie auf mikroskopischer L\"angenskala sowie deren zeitliche Propagation
beschr\"anken sich in den meisten F\"allen auf klassische elektromagnetische Felder. Weiterhin wird die Kopplung zwischen Materie und elektromagnetischem Feld in der 
Regel in Dipoln\"aherung betrachtet. Experimentelle Fortschritte in den letzten Jahren erlauben jedoch Licht-Materie-Wechselwirkung in nanostrukturierten Systemen zu 
untersuchen, die eine theoretische Modellierung von Nahfeldeffekten erforderlich machen. Ziel dieser Arbeit ist es, die Dynamik der Licht-Materie-Wechselwirkung
in nanostrukturierten Systemen zu untersuchen. Als Grundlagen hierf\"ur dient eine mikroskopische Beschreibung auf Basis der zeitabh\"angigen Kohn-Sham Gleichungen, 
die zusammen mit Maxwell's Gleichungen, bzw. mit quantenmechanischen Korrekturen f\"ur die Maxwell Gleichungen, propagiert werden sollen. Ein Fokus der Arbeit soll dabei insbesondere auf Nahfeldeffekten sowie Licht-Materie Kopplung liegen, 
die \"uber die Dipoln\"aherung hinaus gehen.


\vspace{3ex}

\textbf{Erstes Jahr:}

\begin{itemize}
 \item Formulierung der Maxwell Gleichungen in Schr\"odinger Form basierend auf der Darstellung des elektromagnetischen Feldes durch den Riemann-Silberstein Vektor.
 \item Propagation des elektromagnetischen Feldes in Vakuum und in Dielektrika beliebiger Geometrie.
 \item Entwicklung eines numerischen Codes, der die Berechnung der Zeitentwicklung von elektromagnetischem Feld und Materiewellen mithilfe eines 
       Pr\"adiktor-Korrektor-Schemas erlaubt.
\end{itemize}

\textbf{Zweites Jahr:}

\begin{itemize}
 \item Erweiterung der Implementierung auf Maxwell-Kohn-Sham Systeme. 
 \item Implementierung eines Hochleistungscodes zur Berechnung von dreidimensionalen gekoppelten Maxwell-Kohn-Sham Systemen basierend auf "Message Passing Interface (MPI)".
\end{itemize}

\textbf{Drittes Jahr:}

\begin{itemize}
 \item Untersuchung von Nahfeldeffekten f\"ur molekulare Systeme eingebettet in nanostruktuierten Umgebungen.
 \item Ab-initio Simulation von "tip-enhanced Raman spectroscopy (TERS)" Experimenten.
 \item Analyse von elektrischen Quadrupol- und magnetischen Dipolkopplungseffekten in molekularen Systemen.
 \item Ver\"offentlichung der Ergebnisse.
\end{itemize}

\end{document}
